張敬軒《裝睡的情人》討論

Senses Inherited Track 11 裝睡的情人

立即收聽 Full Version：
iTunes –
QQ Music –
JOOX Hong Kong –
KKBOX –

曲：伍卓賢
詞：林若寧
編：MACCHEW
監：張敬軒/廖志華

關了燈當你開暖爐去
裝作和我好溫暖也親厚
無聲雙人房一起分享床褥
知你想起渴望復合舊男友

一扇窗映照一臉迷惘
當你盤算何日共我分手
假裝我已睡覺驚你神情內疚
這陰影散落了四周

我是一個臨記可以填滿你寂寞
姑息你濫用我彌補這空檔
明明今晚好好緊貼在我旁
你開你手機暗暗因他發光
知你陪笑都當回報更絕望
即使仍然同房
纏綿一刻忘懷了我
靈魂裡他竟使你滴了汗
你別向我講

假設他當晚給你承諾
堅决陪你走不會有今後
如果當時走不途經這門口
不會剛巧偶遇做現任男友
一對手擁抱一晚而你
恐怕忘記其實是我的手
肌膚再貼近我心態從來沒有
想偷走卻沒有借口

我是一個臨記可以填滿你寂寞
姑息你濫用我彌補這空檔
明明今晚好好緊貼在我旁
你開你手機暗暗因他發光
知你陪笑都當回報更絕望
即使仍然同房
纏綿一刻忘懷了我
靈魂裡他竟使你滴了汗
你別向我講

我是一個臨記只配和你抹淚光
天荒愛到地老純屬奢侈期望
何妨今晚彼此把秘密蘊藏
我給你掩飾你這特殊狀況
知你慚愧所以陪我看月光
感激我才同房
一起無言以對如常去相親相愛是哲學
切勿誠實交往

林若寧叫左陳詠謙幫手填?

屌 睇完呢句再望返
我是一個臨記、濫用、滴了汗

全部都好陳詠謙

好正，好有舊歌 feel

兩首新歌都有種淡淡然嘅感覺 個心聽完會有啲down 但聽得好舒服

呢首已經好過 你荒廢無名指

本來首歌名叫臨記
心諗同個碟好似格格不入

雖然林若寧啲詞嘅質素好參差
但無可否認最後一段chorus 永遠都填得幾好
呢首嘅天荒愛到地老純屬奢侈期望
百年樹木嘅樹蔭看著人海悲歡愛恨都記載
歲月靜好嘅不應永遠浪漫地遺憾 吻那一個烙印
呢三句我都係好鍾意
如果唔用咁多口語好似成件事會合理好多

諗返起悲劇人物嗰一期

暫時鍾意呢首多過另一首

同埋聽完真係好佩服macchew 編曲
其實平時好少會聽佢點編曲
但今次幾首個間奏好特別
即係呢首好似令到成首歌更加絕望咁 好犀利

廣東歌係難填詞嘅
好似追風的孩子咁有第三段嘅高潮
呢首歌就係「感激我才同房」
呢段可以話最正

首歌d編曲好正 好有90年代feel

未計E隻碟其他未出O既歌
暫時我覺得今年軒仔最好聽係呢首 <<裝睡的情人>>
個旋律同埋編曲都好新鱗同易入口

雖然我已經聽左 6, 7 次 但係都未記到個melody
但我聽第一次已經幾中意

缺 第一次聽係好莫明奇妙, 我聽左5 次開始先覺得順耳
百年好聽易記但係高潮冇乜高音所以有D唔夠"激情"

好鐘意呢D編曲
尢其是個前奏(唔知咩琴黎)

今晚返去聽下先

第一次聽已經覺得呢首好正好好聽

個編曲好舒服
但係都有啲高潮嘅位置又可以有少少牽動情緒又唔會太激昂嘅感覺
通常有啲歌最後一段咪首先靜咗一啲編曲然之後唱幾句再轉返高潮嘅(唔識點講)
你就係最後嗰段我是一個臨記只配和你的淚光
呢度就安靜咗，然之後掩飾你這特殊狀況嗰度就高潮返
呢度絕對係牽動你嘅情緒轉變同轉換

國語：謝謝macchew老師

諗到你個靚名未

其實第一次聽已經好鍾意，聽多幾次了解埋個歌詞就唔暗暗眼泛淚光，因為係共鳴

我都係

好鍾意中間嗰間奏

今年全部歌都好正

歌詞好虐心

首首都咁好聽

知你陪笑都當回報更絕望
感激我才同房

知你慚愧所以陪我看月光

聽到喱到打咗個突 直入心口 好聽到嚇親
似以前環球個時啲sidetrick嘅歌

所以話加埋佢嘅編曲好有舊歌嘅味道

好正

呢首好聽過另外個首

好鍾意佢首歌
軒仔唱功好就不在話下啦，感情處理得好好
第一段果度feel到有種失望同糾結，好似bob覺得芳芳成日諗住第二個，然後第二段有人話覺得flat左，但係我覺得聽得出怨恨左，就好似我地有事有d唔開心都會不停鑽牛角尖然後越諗越嬲咁，同樓上一樣我都覺得最尾一段靜d果part好正，暴風雨前既平靜
和音方面，本身好鍾意張敬軒，亦都有成日留意cousin fung，有睇開cousin fung係youtube d cover，所以好記得佢把聲，覺得佢做和音真係聽得好舒服 希望軒仔同cousin fung繼續合作

臨記嗰句好有記憶點
有少少想歌名叫返臨記

好彩得一首歌入5強如果唔係就會分薄票源了

嗰一句係洗腦嘅
但係個歌名如果叫臨記會同個碟嘅風格唔襯囉

我覺得Cousin Fung把聲真係好靚同埋佢哋兩個真係好夾
諗返起詩郵寄就知

其實如果成隻碟啲歌名都獨特啲會好啲
而家為咗切合主題啲搞到啲歌名有陣娘味

咁佢為咗配合返成隻碟嘅完整同同一性
就好似上面巴打講，一睇到臨記就以為係陳詠謙

你地可唔可以唔好係又陳詠謙 唔係都陳詠謙 ??
唔好將直白, 簡單O既歌詞 同陳詠謙 劃上等號
呢排唔知係咪太多陳詠謙PO, 個個都上腦咁
WYMAN 都好多 直白, 簡單歌詞, 但係都好順口, 好有意思

其實 《裝睡的情人》 呢隻歌D 詞幾令

一扇窗映照一臉迷惘
當你盤算何日共我分手
假裝我已睡覺驚你神情內疚

你開你手機暗暗因他發光
知你陪笑都當回報更絕望
即使仍然同房

纏綿一刻忘懷了我
靈魂裡他竟使你滴了汗

一起無言以對如常去相親相愛是哲學
切勿誠實交往

我中文唔算得上好好, 不過我覺得呢幾句好反映到
個男主角心入係幾毑住毑住痛

有時都幾矛盾，會想聽軒仔自己錄番和音，但係聽到有留意開既一把聲 (cousin fung) 出現係首歌入面又會幾驚喜

真係好正

真虐心

缺 我聽頭一兩次，完全入唔到耳
但聽聽下 聽多幾次 越聽越正
但聽聽下先

原來有咁嘅post !!!!
裝睡的情人好正！！！

我同你唔同

裝睡的情人易記 聽一次已經覺得好聽

缺要聽幾次就覺得好聽

百年樹木我聽咗幾日先記到個melody

一次過聽晒百年樹木 裝睡的情人同歲月靜好呢3首歌發覺佢地個編曲好似
個人覺得2首sidetrack個編曲冇百年樹木咁入腦同"激動"
不過都好符合2首歌個意景
一首係淡淡既幸福 一首係淡淡既哀傷
macchew老師

有冇人覺得戴耳機聽去到3:21個到好似男主角係女主角既後面講嘢

話說另外首歌 歲月靜好
第一次聽覺得好普通，ok咁啦，但係有啲似紅酒，聽聽下越聽越有意思，啲歌詞幾好
好鍾意果兩句:
如果如果不停如果執迷...
迷戀迷戀不停迷戀的誰...
真係有種兜圈既感覺
唔知有無人有同感

喪loop

冇呀我只係覺得嗰個名有少少唔襯啫個人意見
首歌係寫得幾好
暫時覺得佢仲好聽過歲月靜好

Cousin fung把聲係唔錯㗎希望可以多啲用佢

好似話係睇咗百年樹木個mv之後寫埋另外兩首歌

Thx方白巴

今日有得聽曬成隻碟啦

唔知仲會唔會有歌拍mv呢

佢唱傾慕好姣好正

我覺得如果首歌叫返臨記，歌詞入面有「我是一個臨記」就無乜問題，因為對應返
依加感覺就差啲

我覺得林若寧今次啲詞填得麻麻
之前好啲

越聽越好聽

切勿誠實交往

今晚慢慢嘆隻碟
真係正到核爆

裝睡的情人真係聽一次 就已經忍唔住loop

第一次聽以為係澤日生作曲
好好聽

真係啲曲好舒服

已經無限loop了

你同佢以前邊首歌比較先？

其實我要求唔高，唔洗夕爺level
百年樹木（今次作品s唯一一首ok，相對上最好）
櫻花樹下 感情用事 追風箏的孩子
我都收貨了

好loop過歲月靜好

呢個認同

咁其實你要求都幾高
百年樹木點會係今年唯一一首最好？

可能我要求高啦
我個人排就百年最好，之後到缺
但百年都唔夠櫻花好

可能通常啲人話續集都唔夠首集好

我覺得有啲過度消耗首櫻
其實完咗
依加夾硬寫首百都算，仲要再寫多兩首
俾我感覺係為咗製造話題 為出而出

有冇人討論下歲月靜好

我有啲懷疑首歌係咪真係歲月靜好

聽完冇嗰種解脫嘅感覺嘅

好似格硬開脫自己咁

明知唔係最愛，但舒服就算啦，個遺憾再昇華咗

你理得佢係咪消費啫
出到嚟嘅反應效果都唔錯咪得囉

可以去大碟討論嘅post或者自己開一個歌 post
暫時兩首都好聽但係loop嘅話就係裝睡的情人的loop啲

聽咗隻碟，覺得傾慕幾正

呢首未仔細聽添

同意啊！成隻碟最中意就係傾慕

呢首都正

報道話因為呢首歌反應好好，所以會喺2019年1月1日派台

堅正 期待現場

派台即是有MV ??

Thanks巴打

派台嘅話應該會拍mv啩

如果派埋歲月靜好就好

咁要睇下呢首歌反應

其實我鍾意歲月靜好多啲

各有各喜好啦，睇下遲啲會唔會派埋呢首

有冇人今晚去YoHo mall 1陪軒仔倒數

而家到咗咩？

唔係佢fans都有loop過佢新碟

識貨之人

張敬軒 Hins Cheung《裝睡的情人》[Lyric MV]

首歌比我感覺係軒仔《WHY NOT》入面《襯》再深入少少嘅描述。

其實新碟所有歌都好撚好聽

你唔講我都唔覺呢個係相似嘅題材
當一眾好友至親 需要一個替身 通通找我如御用陪襯
我是一個臨記可以填滿了寂寞 姑息你濫用我彌補這空檔

軒仔睇咗依個po

圖係cap佢新片

多謝軒仔

今晚段片有你個comment

大家快啲去新城勁爆派台歌點讚由你撐
Like裝睡的情人啦

歲月靜好最好聽
啲高音上得好輕好舒服

軒仔睇咗你個留言啊

好聽！忍唔住係咁loop啊
曲詞都高水準，軒仔感情投放得好好，“同房”個高音真係唱到入心

Neway仲未有......

都未有mv Neway點會有

有冇mv都成問題

英皇出左個lyrics mv希望佢拍多個啦

好似YES& NO 同春秋咁, 派台但係冇MV
講下笑姐, 快D 出MV 啦 , 唔好哂左隻歌

想睇mv
會唔會搵返芳芳同bob

軒仔我知你睇緊呢個post㗎我好鍾意你

軒仔I love you

塵巴

YES & NO有 TVB MV

春秋貴為舊登神曲都冇mv真係太可惜

被分手一個星期 你選擇咗翻去更喜歡嘅前度嗰到
好撚痛啊 每一句都插把刀落個心到
多謝你比我做你嘅臨記 比你渴望到復合啦

讓我抱抱

係咪無 mv

等陣先啦

恭喜曬
香港電台中文歌曲龍虎榜第1位

軒軒好叻

好鍾意呢張相

I will find my way~

第1位
但係重未有 mv

又嚟

攝返啲利是先

但係攝氏零度又有mv

點解呢 師兄你愛軒叔幾多年

係咪無MV架啦

越聽越覺得歲月靜好 好聽過裝睇睡的情人

Same

我由始至終都係鍾意歲月靜好多哦
仲有假以時日

每人口味唔同
經歷過嘅嘢唔同對歌嘅理解都有唔同

小王子好耐冇見